*** Word Segmentation ***
Input : Output: ﻿|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|node|/|773060|:|3801|/|02|/|16|Disney| |Research| |ร่วมกับมหาวิทยาลัยในสวิตเซอร์แลนด์| |พัฒนา| |Vertigo| |หุ่นรถยนต์ที่วิ่งไต่กำแพงได้|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|sites|/|default|/|files|/|imagecache|/|news|-|thumbnail|/|news|-|thumbnails|/|Disney|%|20|-|%|20|Wall|%|20|Climbing|%|20|Robot|%|20|%|28|thumbnail|%|29.|JPGDisney|
Input : Output: Research|
Input : Output: Robotics|
Input : Output: ตะโร่งโต้ง|
Input : Output: Disney| |Research| |ร่วมกับมหาวิทยาลัย| |ETH| |Z|?|rich| |แห่งสวิตเซอร์แลนด์| |พัฒนาโครงการ| |Vertigo| |ซึ่งเป็นการสร้างหุ่นยนต์แบบรถที่สามารถวิ่งได้ทั้งบนพื้นและบนผนัง| |แม้ว่าผนังนั้นจะไม่เรียบก็ตาม| |(|และโดยหลักการแล้ววิ่งกลับหัวไปตามเพดานก็ย่อมได้|)|
Input : Output: หุ่นยนต์| |Vertigo| |นั้นมีลักษณะเป็นรถ| |4| |ล้อ| |ใช้แรงขับเคลื่อนจากใบพัด| |2| |ชุด| |ซึ่งสามารถปรับทิศทางได้ว่าต้องการพัดอากาศเพื่อสร้างแรงส่งไปทางไหน| |ในการวิ่งบนพื้นราบ| |ตัวใบพัดจะหมุนเอียงไปด้านหลังเล็กน้อย| |ทำให้เกิดแรงส่งตัว| |Vertigo| |ให้วิ่งไปด้านหน้า| |และเมื่อต้องการหยุดการวิ่ง| |ตัวใบพัดก็จะปรับเอียงมาทางด้านหน้าเพื่อสร้างเพื่อเป่าลมไปด้านหน้าเกิดแรงปฏิกิริยาต่อตัว| |Vertigo| |ทำให้ชะลอความเร็วลงและหยุดการวิ่งได้| |หลักการใช้ใบพัดเป่าอากาศเพื่อสร้างแรงส่งแก่ตัวยานพาหนะเองนี้ก็เป็นแบบเดียวกับการวิ่งบนพื้นราบของเครื่องบินนั่นเอง|
Input : Output: และเมื่อ| |Vertigo| |วิ่งไปจนเจอกำแพง| |ก็เป็นตัวใบพัดคู่นี่เอง| |ที่ช่วยสร้างแรงยกตัวหุ่น| |Vertigo| |ให้หัวเชิดขึ้นเพื่อเริ่มต้นวิ่งในแนวตั้งไต่กำแพง| |จากนั้นในระหว่างที่| |Vertigo| |กำลังไต่กำแพงนี้| |ตัวใบพัดคู่ก็จะปรับมุมเป่าลมเพื่อสร้างแรงกดให้| |Vertigo| |แนบกับผนังตลอดเวลาไม่หล่นร่วงสู่พื้น|
Input : Output: ทีมพัฒนา| |Vertigo| |เลือกใช้คาร์บอนไฟเบอร์เป็นวัสดุหลักในการทำโครงของ| |Vertigo| |เนื่องจากมีน้ำหนักเบา| |แล้วสร้างชิ้นส่วนอื่นที่มีความซับซ้อนด้วยการพิมพ์| |3| |มิติเข้ามาประกอบด้วยกัน| |โดยมีกลไกขับเคลื่อนส่วนต่างๆ| |แยกออกจากกัน| |8| |ส่วน| |เพื่อให้ระบบการควบคุมการวิ่งของ| |Vertigo| |ใกล้เคียงกับรถบังคับวิทยุ|
Input : Output: นอกจากนี้| |Vertigo| |ยังมีเซ็นเซอร์วัดระยะแบบอินฟราเรดติดตั้งไว้ด้านหน้า| |2| |จุด| |และ| |IMU| |แบบ| |6| |แกน| |ซึ่งจะทำหน้าที่วัดความเฉื่อย| |โดยข้อมูลจากอุปกรณ์เหล่านี้จะถูกนำไปประมวลผลเพื่อให้รู้ว่า| |Vertigo| |กำลังหันไปในทิศทางใด| |และเคลื่อนที่ไปทางไหน|
Input : Output: ในอนาคตหาก| |Vertigo| |ถูกพัฒนาให้รองรับน้ำหนักได้มากขึ้น| |เราอาจได้เห็นหุ่นยนต์เพื่อการใช้งานหลากประเภทที่มาพร้อมความสามารถในการวิ่งไต่กำแพงขึ้นที่สูงได้ในอนาคต|
Input : Output: ที่มา| |-| |NDTV|,| |Disney| |Research|
Input : Input : Input : Input : 